Angesichts der Aufgabenstellung steht die Evaluation und Analyse eines logistischen Geschäftsmodells in Kombination mit der Verarbeitung von Telematik-Diensten im Vordergrund. Das erwählte Konzept kann dabei bereits bestehen und um potentielle Verbesserungen ergänzt werden oder auch durch die Zusammenstellung eines neuen Modells abgebildet werden. 
\\
Hauptgegenstand des untersuchten Geschäftsmodells sollte dabei einer der nachfolgenden Schwerpunkte sein:

\begin{itemize}
    \item Transportwesen
    \item Logistische Dienstleistungen
    \item Gütertransport innerhalb einer Wertschöpfungskette
\end{itemize}

Auch die Ausarbeitung von Optimierungsmöglichkeiten unter Verwendung von Informations -und Telekommunikationsanwendungen aller Art ist hierbei von Bedeutung. Im
besonderen soll an dieser Stelle Bezug zu den vorgestellten Anwendungsbeispielen aus den Vorlesungsmaterialien genommen werden.
Weiterhin ist im Rahmen einer Konkurrenzanalyse das Vorgehen anderer Marktteilnehmer im Bezug auf die Abläufe des Tagesgeschäfts, sowie technischer Innovationen zu untersuchen. Im Anschluss der Evaluation von verfügbaren Telematik-Systemen erfolgt dann eine Entscheidungsfindung für den Neuaufbau einer eigenen Lösung oder der Verwendung eines bereits verfügbaren Systems.\\
\\
Durch die Ausarbeitung einer Belegarbeit im Zusammenhang mit dem realen Praxisbezug zu einem logistischen Geschäftskonzept zeichnen sich für die Studierenden vielfältige und positive Affekte ab. Hierbei ergibt sich die Möglichkeit, studienrelevante Tätigkeitsfelder schon während des Studiums kennenzulernen und zu analysieren. Hintergründig bietet sich dabei die Option, den Vorlesungsstoff zu vertiefen und dabei besprochene Konzepte und Methoden zu reflektieren und umzusetzen.